---
title: 智人进化录——Day34
date: 2020-04-18 07:35:09
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上50起，7点开始收拾，8点正式开始学习（学习时间同比增加2个钟）。中午正常，晚上11.30
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩14次惩罚性腹肌训练
晚上因为下雨没有跑步，腹肌训练当做跑步的临时替代，完成了基础运动项目。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        doing，今天把完整版搞定，没搞定完整版，还在继续学习，希望今天上午能跑通。用Security版redisTemplate+花菜。
        2. Gadgetinspector架构分析
        直接上实操
        3. CodeQL分析
        yml配置部分，如何自己写一个pack，直接上实操
        4. Fortify分析
        直接上实操
        5. 审计模块设计，学习UML
        有时间的话，把项目的Object关系画一下
        对以上的进度抱有很大期望

当日任务：
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. redisTemplate bug（模板冲突+线程池问题）down
    2. 编写命令执行控制代码，返回Json回显
    3. Vue接收回显，显示到界面上（或者用数据库来存？前端只是通知刷新）
    4. 修复认证接口bug（不着急）
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
    1. 自定义pack
    2. 规则整理
    3. Fortify规则消化
    4. 文章消化
3. 601事件（争取在之前完成大部分任务）+ 一部金融电影，down
4. 内推问题反馈【争取】


## 反省
1. 生活有点脱离计划的倾向，最近越来越不拿计划当回事儿了，习惯差点就要崩溃……

## 总结
今天打1分，没把计划当回事儿，吃得又太油导致体重反弹，完成了一些基础工作，但整体进度被忽略了……

新增待办：
1. 吃瓜事件带来的影响，内外部观察一下
2. 当地政府强制推行火葬，背后的影响